Kohtu ette astus Johan Birk ja kaebas, et 1882 aastal kui Jaan Schenberg Sineleppa walla alla tahtis üles wõtta, andis siit walla walitsus temale koha otsimise sedeli wälja aga Sineleppa wallawalitsuse poolt ei jõudnud üles wõtmise sedel, kiri, mitte enne 15 Mai kp. Haeska walla walitsuse kätte, ja jäi ta ümberkirjutamata, aga et see Jaan Schönberg juba Sineleppa waldas elas maksis ta Sineleppa Tallitaja Mihkel Rõõmus kätte, tema nõudmise peale, 1882 aasta terwe pea raha 391 kop ja 1883a. I poole 141½, S: 532½ ja tema siit walla tallitaja, Johan Birk maksnud see raha tema eest ära ühes töiste pearahaga.
Mihkel Rõõmus on juba kohtu poolt kaks kirja saanud (walja walm.kiri N: 103) ja teda kutsutud seda asja seledama tulla aga kummagil korral pole ta tulnud, siis mõistis kohus: Ridali kihelkonna kohut paluda seda asja oma suuremat woimust mööda seledada wõtta. (kohtu laudas oli Joh Birk asemel Jaan Weide)
(Kihelkonna kohtu läkitud)
